# Apuntes-Dinamica-Sistemas-2-corte
# Nombre: Kevin Nicolas Perez Tobar
# Curso: M6A 
## APUNTES PRIMERA CLASE 
>>
# Correccion Parcial Primer Corte
# Ejercicio 1 
>>
$$
F(s) = \ddot{x} + 4x = 5, \quad X(0) = 5, \quad X'(0) = 0
$$
>>
$$
s^2 X(s) - 5s + 4x(s) = \frac{5}{s}
$$
$$
X(s)(s^2 + 4) = \frac{5}{s} + 5s
$$
>>
$$ X(s) = \frac{5 + 5s^2}{s^2 + 4} = \frac{A}{s} + \frac{Bs + D}{s^2 + 4} $$

Multiplicamos ambos lados por \( s^2 + 4 \):

$$ A(s^2 + 4) + Bs^2 + Ds = 5 + 5s^2 $$
>>
# Coeficientes de S^2
A+B= 5
# Coeficientes de S
D=0
# Coeficientes  de  A
4A=5
>>
$$ A = \frac{5}{4} $$
>>
# Expandimos los tÃ©rminos:
>>
$$ As^2 + 4A + Bs^2 + Ds = 5 + 5s^2 $$
>>

$$\frac{5}{4} + B = 5 $$

$$ B = 5 - \frac{5}{4} $$
$$ B = \frac{-5 + 20}{4} $$
$$ B = -\frac{15}{4} $$
>>
Aplicamos la transformada inversa de Laplace:
>>
$$ \mathcal{L}^{-1}\{ X(s) \} = \frac{5}{4} - \frac{15}{4} \cos(2t) $$
>>
## Segundo Ejercicio
>>
$$
F(s) = 2\ddot{x} + 2x + x = 1, \quad X(0) = 0, \quad X'(0) = 2
$$

$$
2(s^2X(s) - 2s) + 2(sX(s)) + X_s = \frac{1}{s}
$$

$$
2s^2X(s) - 4s + 2(sX(s)) + X_s = \frac{1}{s}
$$

$$
X(s)(2s^2 + 2s + 1) = \frac{1}{s} + 4
$$

$$
X(s) = \frac{1 + 4s}{s(2s^2 + 2s + 1)} = \frac{A}{s} + \frac{Bs + D}{2s^2 + 2s + 1}
$$

$$
A = \left| \frac{1 + 4s}{s(2s^2 + 2s + 1)} \right|_{s=0}
$$
>>
$$
A = \left| \frac{1 + 4(0)}{s(2(0)^2 + 2(0) + 1)} \right| = \frac{1}{1} = 1
$$

$$
\left. \frac{1 + 4s}{s} \right|_{s = -1 + 2i}
$$

$$
\left. Bs + D \right|_{s = -1 + 2i}
$$

$$
\frac{1 + 4(-1 + 2i)}{-1 + 2i} = -B + 2Bi + D
$$

$$
\frac{1 + (-4 + 8i)}{-1 + 2i} = -B + 2Bi + D
$$

$$
\frac{1 - 4 + 8i}{-1 + 2i} = -B + 2Bi + D
$$

$$
-1 + 4 + 8i \ast (-1 + 2i) = (-1 + 2i) \ast (-B + 2Bi + D)
$$

$$
3 + 6i - 8i + 16i^2 = B - 4Bi - D + 2Di
$$

$$
3 - 2i + 16 = -3B - 4Bi - D + 2Di
$$

$$
-4Bi + 2Bi = \frac{2}{5}i
$$

$$
-4Bi + 2Bi = \frac{2}{5}i
$$

$$
-2Bi = \frac{2}{5}i
$$

$$
B = \frac{2}{-10i}i
$$

$$
B = \frac{-1}{5}
$$

$$
B - D = -19
$$

$$
-D = -19 + B
$$

$$
-D = -19 - \frac{1}{5}
$$

$$
D = \frac{20}{5}
$$

$$
D = 4
$$
>>

{\mathcal{L}^{-1}\left\{X(s)\right\} = \frac{-1}{5} \mathcal{L}^{-1} \left\{ \frac{1}{s} \right\} + \frac{20}{4} \mathcal{L}^{-1} \left\{ \frac{1}{2s^2 + 2s + 1} \right\}



